Сделаем два допущения:
1. Разного рода дополнительные защиты такие как selinux и apparmor отключены
2. Фаерволы различные тоже отключены.
В противном случае нехватает входных данных, а писать универсальный плэйбук под все сразу - закопать кучу времени ради призрачной выгоды в будущем.
